其實我都幾相信對家用黃絲身份出假新聞同造謠，破壞我地可信性，入黎睇下呢個謠言會唔會係自己人寫

大家睇下呢個謠言先

希望不是真😭
轉載:一位14歲少女的控訢信

我係一名今年14歲的女學生，本來我對政治不聞不問，由於同學都有去示威，所以我因為不想不合群而參加，之後識左一班人，個班人一開始好好，係示威中保護我地，之後都有約出嚟食飯，有一次佢地叫我同朋友出去抗爭，抗爭途中話我地係好勇敢，我地同各位義士都係前線日日付出，所以我地作為女仔佢好佩服我地同認同我地，突然，眼前跌落一粒催淚彈，我被困在煙霧中，我地之後就比速龍捉左，其間感到有人上下其手，佢地將我地按在地上，當時感到下身有硬物頂住，後來有七至八個警員到面前，速龍先將我地交比佢地，其後我地被押上旅遊巴，我地不斷被人鬧臭雞，一陣慢慢服侍佢地就唔死打，我地真係好驚！我地被車到一個類似監獄的地方，有女警要求我地除晒所有衫，但門口並沒有關上，我見到有十幾個男人企喺門口睇住我地，之後全房滲入一種味道，好似燒着草的味道，慢慢我控制唔到自己，矇矇矓矓間，我感到上身痛楚，不停被搖晃，其間計落有7個蒙面的男人曾經在我身體上傷害，但我無力反抗，因為煙草味不停吹進我面前，醒返之後，我獨自在一個房間，有著衫但下體仍然有點痛，我唔肯定係發夢還是真實，我被困了三日才能回家。最近我發現我無月經，我偷偷去買驗孕棒，發現自己有左，我同媽咪講，佢知道之後好心痛係咁喊，我爸爸平日好惡，今次喊到暈左，我好後悔，我好污衊，我希望其他同我有同一樣經歷既女仔企出嚟，今日我要去做流產手術，我親手殺左一個小生命。

愛香港的14歲女仔

—————————————————————

後記：文章轉載自 pm,不論真假,都敬請家長留意仔女近日行踪,以免行差踏錯,后果不堪!

加埋何超瓊會9月9日會上聯合國話示威者出假新聞

之前出過咁多對對家不利嘅fake news 同謠言，最拙劣都係呢個
但當中亦有好多高汁
我地可能會為左自high 沉醉左喺假新聞而不自知
之後可能會誠信崩壞，亦分唔到咩係真咩係假
好危險
呢個危機有三樣野可以幫到手
1) 做好心理建設: 唔好做同傳假新聞，對謠言懷疑左先而唔係信左先，人地傳就幫手澄清
2) add求驗傳媒( )，佢地除左揭穿對家fake news，都揭穿好多自己人fake news，包括近來褲袋武士刀單料

3) 建議連仔盡快出功能俾樓主喺#1 remark 野(但唔可以改post)，澄清fake news，邊個樓主只出fake news 又唔肯澄清就係鬼，之前都出過post提議，好多巴打支持，希望連仔睇到

有用post係無人推

我實證過好多次

一路都係得我推

唔信我就試比你睇

9.8遮打見
唔一定著西裝

作文比賽咩

樓主自推

吹水吹到

幫你推

我警告你班仆街！

今日啲美國國旗唔好周圍掉！
路邊見到唔該即刻幫手執返！
完咗活動攞返屋企收藏！

快啲聽熟加背歌詞，
唱得莊嚴啲！

分段背易啲背：

Oh, say can you see,
By the dawn's early light,
What so proudly we hailed,
At the twilight's last gleaming?

Whose broad stripes and bright stars,
Through the perilous fight,
O'er the ramparts we watched,
Were so gallantly streaming.

And the rocket's red glare,
The bombs bursting in air,
Gave proof through the night,
That our flag was still there.

Oh say does that star spangled banner yet wave,

For the land of the free, and the home of the brave.

下晝遮打見！

Pish

擺明五毛假新聞

而家連連登又開始痴緊線
D po又怪怪地 三毛好野 大家幾時先清醒

出面過份洗板既後果
無人參與討論

推

一定係對家啦...

好多fake news撚
特別係疆屍ac係咁推
推完就有班豬跟住推

多謝班機場屌撚日日用bot洗地

P牌幫你無力的推

假新聞呢樣野係支共最鍾意用

對家d fake news 根本冇停止過。

一定要諗計

如果不能說服他們，就使他們混亂

喺立場同道理上攻陷連登同黃絲就冇可能
唯有令我地陷入混亂
出謠言同juicy post side track 正經野
再用假野令我地真假不分

連登呢啲一人一acc都咁多fake news
更何況公海

所有朋友的朋友消息，絕大多數假新聞

連登好多人分唔清自己製造fake news同人地製造fakes news分別

up

Tui

Push 831 721

所以要保持半信半疑態度，尤其whatsapp cap 圖同錄音，唔好信左先懷疑

五毛唔會冇野做 小心對家傳比我地既fake news啦

P牌仔推唔到 支持新增樓豬remark功能

其實呢 如果大家覺得藍屍冇乜用呢

應該先懷疑，攪清楚，先諗下推唔推

真心膠咪撚再附和班on9仔是但鳩up幾句就話係

有個叫陳大文，係咁放fake news ,又話尋晚大埔爆頭中學生死左

繼續推
玩fake news 攻擊對方係引火自焚

其實對家點企 點做 好難知道 混入群眾 煽動群眾去鬥 只要去抺黑人地 抺到黑過自己就得
但每人細心分析 每樣幫手澄清就得

P 牌推唔到

push

真

笑到標眼淚，信嘅，額頭可以紋隻「柒」字

幫手推

yes

係

自己清醒最重要
唔好自己造假野
未證實野唔好幫手傳
見到假野行多一步幫手澄清

推，麻煩唔好係連登推 fake news
其他平台任你舞

依家真係好撚多人推埋啲古撚怪既post
又無fact check得個吹字都上到熱門千幾正皮

落仔邊有咁快畀你落

pish

仲要d fake news又易比人fc到，又冇作用，純粹為左超越道德底線而fake

Push

有網路水軍要千幾正皮有幾難

班仆街淨係識屌班熱心p牌仔

我係一個14歲既女仔，我依家立即屌你個作家老母

咁假都有都有34個share
真啲嗰D真係唔得死
武士刀單野多人信到有人出埋改圖諷刺

Always Fact check, if can't then keep it in your mind but don't spread it

呀爸喊到暈左 換呀媽會唔會好啲

其實會員都有責任fc 完或者過濾過先post 出黎。

所以放流料既人應該要被檢舉，然後ban ac.

第二部就係揪出信息源頭，不過就起background 度搵. 例如搵短時間內用過相同ip 既ac,咁就要高度關注。

又嘈FC又嘈機場

比心機搞分禮搞爆閘搞美領集會好過啦

真相呀 唯有真相先可以推翻暴政
無論係有心定無意，唔該考慮清楚出呢d消息對件事係咪有利無害先再做

同恴，記得不推文回覆
呢段好明顯係綜合之前出過嘅新聞就加料上去
但最慘係係云云fake news 之中隨時有機會有真。

加埋facebook 有新機制封假新聞account
越多抹黑對家嘅假新聞同謠言對我地越不利
但而家已經好撚多

我幫手推

極重要！！

呢d正視聽要推

呢篇文連我呀媽都收到，仲forward畀我問我係咪真(佢平時都係由佢嘅藍絲圈子forward啲藍絲文章畀我)，我覺得好有可能係對家整嘅fake news

推呀！全部人睇求驗！

我一早講玩fake news=俾人攻擊埋我地其他消息嘅真確性/玩鳩自己友

點解對家玩得？因為對面唔需要道德、唔需要國際支持、同埋對面本身啲支持者冇腦

就算我地玩fake news都唔會動搖到對面嘅支持者
因為佢地會過濾左對佢地不利嘅所有訊息

唔好講乜撚野要有贏道要有手段
而家連打柒速龍救自己友都做唔到
憑乜野講要贏就要有手段

推啊！

對家不斷出咁誇張嘅消息就係不斷挑戰大家嘅底線 去到個頂點大家就會開始分唔出真假 大家諗下 個警犬新聞會會出現武士刀收褲底 絕唔係空穴來風 簡單咁講佢地終極目標係以假亂真加打亂大家求真嘅心態 我明有啲嘢真係冇辦法fc 有啲嘢真係只可以合理推斷 係都要有個推斷基礎喺度㗎 就好似浮屍單野咁就做到合理推斷嘅例子

似fake news

Push.

做人要有公關！文宣多一個就好多！
連儂牆要人！

今日 下午 美國領事館

衛城長久戰，生活中抗爭；
拖垮邪惡、打倒腐敗；

每日任務：
1. 抵制「邪惡」「無良」的商戶，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶、減少八達通
2. 安全情況下跳閘，免費搭港鐵
3. 夜晚十點吶喊！！！
4. 做運動，身體健康，鬥長命
4. 每日一post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest #Chinazi
#FreeHongKong #HongKongProtests
Twitter 共識頻道
5. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢
6. 保持獨立思考，分析能力level up，抵抗fake news/ rumour ，五毛分化post

每星期任務：
1. 罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 去連儂牆貼3張文宣

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股
2. MPF都買美股
3. 搵多幾個人參與
或者做唔足，但我會堅持到尾，Best effort，你呢？
Version 2019.09.08

屌我覺得fake news 既對象唔係我地 ..

G持

呢個係玩死自己嘅手段
對家恨不得我地自己造fake news
當我地用謊言對抗暴證
人人真假不分乜都傳左先
真相就會埋沒
我地就玩到玩完場運動

點解呢d實用檢討策略post無人推？
但垃圾標題黨就咁多人推？

Help you push

做人要有公關！文宣多一個就好多！
連儂牆要人！

今日 下午 美國領事館

衛城長久戰，生活中抗爭；
拖垮邪惡、打倒腐敗；

每日任務：
1. 抵制「邪惡」「無良」的商戶，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶、減少八達通
2. 安全情況下跳閘，免費搭港鐵
3. 夜晚十點吶喊！！！
4. 做運動，身體健康，鬥長命
4. 每日一post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest #Chinazi
#FreeHongKong #HongKongProtests
Twitter 共識頻道
5. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢
6. 保持獨立思考，分析能力level up，抵抗fake news/ rumour ，五毛分化post

每星期任務：
1. 罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 去連儂牆貼3張文宣

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股
2. MPF都買美股
3. 搵多幾個人參與
或者做唔足，但我會堅持到尾，Best effort，你呢？
Version 2019.09.08

Yes

日子又無
擺明假
無月經三個同啲人先會驚

P牌推唔到
唔好俾機會對家抺黑我地啦！

p牌推唔到 但真心認同

推

Btw, 點解何超瓊果個post咁快判斷到係假？

14歲呢篇真係太假
0分重作

大家想幫手足討回公道嘅情緒我都有 但係散播事件個陣真係需要我地少少嘅理性同憤怒

最近呢幾日連登真係唔知發生咩事，周圍都係風向po fake news po，搞到連跟住做咩都無人推，真心問到底想點

尤其連登
愈來愈多fake news post
留意到八月有人帶頭講
只要陷對家不義
fake news無所謂
個陣當然係俾人圍屌

但經歷831太子事件
大家好似對呢樣野介心低左
確實831事件要再查
港台鏗鏘集發現有10人送院
但有冇人死亡等等
有需要再查

因為831事件
好似令大家對fc, fake news既介心低左
大家要留意下
唔好隨便留言/傳發

PUSH

原post:
（請廣傳） [可靠通靈訊息-831太子站]

我明⋯ 亦了解你地會覺得好荒謬⋯⋯
咩料丫⋯⋯通靈⋯⋯？！
鏗鏘集都講左喇⋯⋯⋯
但老老實實⋯TVB嘅野信得過嗎？？

短短幾日點解咁多人自殺？咁多屍體發現？
大家唔覺得奇怪？

[大整合] 831事件未必得2個死(2)

兄弟爬山，各自努力⋯
我唔係要求你信⋯
但希望大家一齊用不同方法去求證⋯

太子站成日封站⋯ 就算CCTV公開⋯
會唔會巳被人做左手腳重拍⋯ 邊個知？

希望各位手足繼續秉承不篤灰、不割席、不分化、不指摘，
去到地鐵站自己fact check 感覺下⋯⋯
住西環嘅留意下域多利亞公眾殮房⋯
如果你有朋友有陰陽眼⋯ 請佢睇睇⋯
如果你識能人異士，請佢發表下⋯⋯

務求能讓事件真相大白，義士能尋冤得雪⋯

（請廣傳）

[可靠通靈訊息-831太子站]

正當香港政府嚴正聲明831太子站清場期間没有被捕者傷亡。有資深通靈人士表示，單單831，
已有11名死者，屍體並已被不同方法處理。

其中9名死者:

1. 男士，15-16歳，死後被列作跳樓個案

2. 女士，17-18歳，tomboy

3. 細路仔，在列車車頭位置被打死

4.男士，2x歳，其女朋友在彌留狀態

5. 男士，4x歳，放工路過，為保護其他傷者而被打死

6. 男士，4x歳，死後被列作浮屍發現案處理

7. 男士，21歳，跳閘時走不及被扑死，屍體被埋

8. 男士，屍體被冷藏，在域多利亞公眾殮房

9. 男士，3x歳，帶眼鏡

或者你會問⋯⋯⋯
點解屋企人/ 朋友/ 同事唔去搵佢地～

我自己都分析過，有唔同既可能性，純屬推測:
1. 家人被滅聲
2. 家人被綑綁囚禁
3. 送了上大陸
4. 被殺後成為其他死亡個案
5. 政府介入，例如指使學校岀信，扮成自殺個案
6. 如果家人報警，警察問失蹤者是否當日有示威？
再搵返時都會被控暴動罪。家人會唔會唔敢出聲？

加上昨日新聞⋯⋯
有朋友失蹤，佢想搵朋友，但連佢父母都⋯⋯⋯⋯

【突發】 HKFP意外拍攝到太子站女死者朋友：死者父母要求取回屍體被軟禁

真係好令人懷疑⋯⋯⋯

另外⋯⋯⋯

唔係得一個人話見到太子站有野⋯⋯

短短幾日內點解咁多自殺？
大家有冇諗過？
係被自殺？？而且數字不斷增加⋯⋯

【細思極恐】北角浮屍案位死者到底係點死？

我搵過多域多利亞公眾殮房

有個咁的新聞丫⋯⋯⋯

主管五度犯錯 未等家屬認屍
域多利亞殮房擅葬遺體

所以⋯⋯⋯
大家請幫幫手⋯
唔理你係咩宗教信仰⋯⋯
大家只求真相～！

兄弟爬山，各自努力，
秉承不篤灰、不割席、
不分化、不指摘，
「五大訴求，決一不可」
「光復香港，時代革命」
「香港人 加油」

P牌仔推唔郁⋯⋯
請廣傳～～

佢篇19文Too long didn’t read，一早講左依啲WhatsApp/ Facebook message/ IG direct message對話cap圖唔可以當fact check

呢個太誇張

何超瓊單野真
意思係佢會用示威者出fake news 做論點攻擊我地

P Push

識唱嘅大家一齊唱

《願榮光歸香港》
Glory be to thee, Hong Kong

何以 這土地 淚再流
In angst, tears are shed o’er this Land
何以 令眾人 亦憤恨
With rage, fears are crushed, in arms we stand
昂首 拒默沉 吶喊聲 響透
We rise, undefiled, our voice shall never die
盼自由 歸於 這裡
As we yearn, our freedom nighs

何以 這恐懼 抹不走
With eyes blinded, long it comes the night
何以 為信念 從沒退後
In faith, banners high, we pledge to fight
何解 血在流 但邁進聲 響透
Our flesh, sacrificed, our blood shall write this song
建自由 光輝 香港
Free this Land, “Stand with Hong Kong!”

在 晚星 墜落 徬徨 午夜
Stars will fall, and darkness fills the air
迷霧裡 最遠處 吹 來 號 角 聲
Storms will break, bedazzled by our gallant flares!
捍自由
We shall strike
來齊集這裡
This perilous night
來全力抗對
Determined to fight
勇氣 智慧 也 永不滅
With hope, with song, with dignity!

黎明來到 要光復 這香港
Glory enshrined, break our chains! Hold our lines!
同行兒女 為正義 時代革命
Freedom shall rise! Revolution of our Time!
祈求 民主 與自由 萬世都 不朽
Liberty thrives, rights divine, in our unending strides
我願 榮光 歸香港
Glory be to thee, Hong Kong!

英文譯版原post
《願榮光歸香港》英文歌詞 "Glory be to Thee, Hong Kong"

幫推

又係whatsapp截圖

一篇野就可以帶連登風向唔係第一日既事

另外一單咩太子831 死人 連登仔係度吹到大一大 結果又中計

屌你篇文柒撚過中一雞作文

時至今日要歸邊嘅都歸哂啦
仲玩假新聞呢招

勁多on9 post
但都好多人信

fake news post 同juicy fake news post 都搶左好多focus
無論係多人信而討論定多人屌同澄清都會side track 左

前排都覺得怪 好多消息post 未證實 一d討論post都冇哂 巴絲打 保持頭腦清醒好重要

仲有啲撚屌話唔使fc

幫推有用post

推 支持說法

但係831好多連登仔是但有張whatsapp圖就老漢推車咁推喎
屌佢仲要俾人屌返轉頭「點fc?」「係咪下下要fc呀？」
仲要俾人情緒勒索「手足條命唔緊要呀？」

我想講前線對家卧底常用手段都係用情緒勒索去叫人留低
搞到大量手足被捕
大家真係要學識理智咁處理每一件事

睇啲文筆同用字
應該係廢中廢老藍絲寫既如果更多感歎號可以更加肯定係

推，一陣見

新聞自由 明辨是非 認清真相

推
再唔推就變法輪功2.0

FC好重要
FC好重要
FC好重要

美國國歌唔同大陸國歌唔需要一定跟著唱 大部份場合只有一個領唱者

唔識唱嘅話單手放心口就得
唔想放喺心口嘅話面向國旗都可

記得除帽 口罩可免

今日大家美國領事館見

咪L再改圖，唔好笑

[認真] 既然要國際支援，點解唔講出嚟？

唔知有冇用，不如係星期日試吓？

我地應該要同外國傳媒講9月7日香港警方實施了全港性戒嚴
同時twitter開個#HongKongMartial tag 加埋香港各地現場的相出post 吸引外國關注

(求共識)太子有死人 新屋嶺有輪姦 所以點?

機場812 show 曬對家fake news 手法

咁快知有咗？
Prometheus啊？

越煽情嘅野越多人唔理性推左先
所以對家如果有心設計個傳播性高嘅fake news 係好易

加埋唔知幾時開始有個講法係澄清責任喺對家度
所以自己冇責任可以立亂傳野
明明誠信破壞嗰個係自己

前線女邊有咁蠢

一係就fake，一係就狗孽種大得特別快。睇得明fake news嗎?

好假
推

背歌詞 搭車不停聽

Oh, say can you see,
By the dawn's early light,
What so proudly we hailed,
At the twilight's last gleaming?

Whose broad stripes and bright stars,
Through the perilous fight,
O'er the ramparts we watched,
Were so gallantly streaming.

And the rocket's red glare,
The bombs bursting in air,
Gave proof through the night,
That our flag was still there.

Oh say does that star spangled banner yet wave,

For the land of the free, and the home of the brave.

藍尸傳出黎先嘅文

你話係咩人寫丫

說教式情景故事叫人唔好婚前性行為
擺明係濕鳩藍尸老師作嘅0 分甜故啦

仲有藍尸日日吹捧嘅大麻喎

信果個都唔會係黃絲啦
樓主你都咪再扮黃絲啦

下款愛香港的女仔,但開首就對政治不聞不問?
好前後矛盾,作都作好啲

推，好認真咁講，近排fake news or 陰謀論多到，我連登都唔想睇（係運動開始後第一次有呢種感覺）。唔想輸公信力就咪撚再推fake news, 你話你懶 唔想做fact check ge, fine, 唔該你唔好推就得啦。

好似近排傳太子死人咁，個個冇證據都信到十足十，最後原來冇死人，係會嚴重打擊公信力，要以藍絲廢老戒阿 各位手足。

所謂fakenews 暗黑兵法，我其實唔反對，但前題係100% 唔會被拆穿。

幫你推
「懷疑有組織發佈大量fake news想搞散場抗爭」
做人要有公關！文宣多一個就好多！連儂牆要人！

今日 下午 美國領事館

衛城長久戰，生活中抗爭；
拖垮邪惡、打倒腐敗；

每日任務：
1. 抵制「邪惡」「無良」的商戶，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶、減少八達通
2. 安全情況下跳閘，免費搭港鐵
3. 夜晚十點吶喊！！！
4. 做運動，身體健康，鬥長命
4. 每日一post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest #Chinazi
#FreeHongKong #HongKongProtests
Twitter 共識頻道
5. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢
6. 保持獨立思考，分析能力level up，抵抗fake news/ rumour ，五毛分化post

每星期任務：
1. 罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 去連儂牆貼3張文宣

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股
2. MPF都買美股
3. 搵多幾個人參與
或者做唔足，但我會堅持到尾，Best effort，你呢？
Version 2019.09.08

我咪話呢個係有陰謀嘅謠言
睇清楚先屌我

見到一句就知係對家作文

「對政治不聞不問」

用假新聞淹蓋真暴行

樓主心水清
呢d po無得fc 只有煽情 同藍絲果d一尻樣
出邊仲有一堆係前線食女乜乜乜 多數都係假
我唔信自撚私狗公會冒險囉

未撚聽過人哋講食大麻會想俾人屌閪

假新聞呢招係想向國際宣示 因為新聞自由 真實係好重要 如果示威者比人塑造會出fake news 之後就少左好多說服力

其實宜家既消息圍繞住新屋嶺，831事件同最近既連環自殺案
簡單d講係歸納
1. 新屋嶺係一個近大陸既拘留中心，入面發生既事冇人知，令到好多人都有合理懷疑入面係咪無法無天咁對被捕人士

2. 831事件亦有合理懷疑有d野想隱瞞 封左兩個鐘港鐵站清走哂所有傳媒fa消防 又要講大話 10個變7個 7個又變唔止7個

3. 24小時內7個人死同北角碼頭浮屍同我講自己揹住4舊磚頭 自己索手腳自殺 仲要有遺書同3張支票比仔女

種種事件都可以有無限既揣測同推論 果d消息再發酵好容易變得唔知真定假

所以大家巴絲打要保持理性清晰 可以有合理懷疑 但係唔好盡信住 因為好多傳媒默默起背後做好多fact check!

推呀

p 牌推唔郁TATTT

樓主話有fake news問題跟住拋其中一個例子出黎
你地就淨係捉住嗰一個例子黎屌佢假有撚用咩
講返個問題本身先得架嘛

最近勁多fake news post
引我地炒車
對家係想用假新聞消滅示威者既公信力呀

以後無fc既野全部唔好推！

賤招

而家對方用返我地果招
"對付黃絲要比佢更黃"

而家佢放d深黃假野出黎
信係真的就中招俾人話傳fake news
唔信果班又會慢慢厭倦，由深黃變淺黃，由淺黃變中立

同意

講過好多次暗黑兵法應該target係對面而唔係自己人

說者無意聽者有心
網上世界就係咁撚樣
如果你問我我覺得係receiver 問題
就算落到場前面有人跑, 後面都會跟住恐慌尻跑一樣

我地連登又何嘗唔撚係咁樣呀?

同埋樓主你一日都出幾多post

講真
未再講咩唔洗fact check
依家discredit緊我地自己
上次已經炸到CNN
唔好再係咁

作呢啲出黎等啲人驚唔好再上街

都係咁講 連登仔係咪on9 乜7都信 好似d藍絲廢老咁 我就唔信 d消息係令大家有d覺得洗版味重

極度懷疑港共講更多既fake news 去壓住831 事件

我哋要同鬼佬解釋冇大台情況下資訊可以好混亂

1 警方政府唔可信 會出現好多民間揣測

2 中共有大量網軍喺各大平台包括連登出沒帶風向嚴重影響正常討論 所以先會有Fact-check喱個字出現

推，要外國人尤其係美國幫你，請減少佢地撞車既機會

一撞就散就會輸

同埋因爲我地有真野 所以佢地搵啲假野黎擾亂 令我地嘅真野可信性變低

首先 係唔可以亂推POST 對家係到放fake news難阻 但我地有份推就係事實 無fact check 就係造謠 更有可能有fake news

屌一定就知藍絲老作

鬼佬拆穿晒喇 仲屌鳩香港人

同意

誠信在國際眼中很重要
請大家留意

話推fake news無問題班撚樣仲唔快啲入黎駁
有位user 大大聲周圍話證明唔到fake news係fake嘅唔可以叫fake news 仲唔快啲入黎
呢單野你係咪都會當真呀柒頭
唔好迫我開你名呀

useful
push

呢篇傳聞個結論係

“敬請家長留意仔女近日行踪,以免行差踏錯,后果不堪!”

乜料呀？會唔會本末倒置呀！
驚就唔好出街呀？

我啲同事真係信 尋日係公司播啲錄音出黎
重話示威有錢收有閪屌，唔怪得個個後生都去

無奈我全公司都係藍，我毒撚一個自己嬲到頭暈

三分鐘了解《香港人權與民主法案》

仲有冇人係唔知《香港人權與民主法案》到底係咩嚟？
用三分鐘睇晒條片佢！
唔係美國幫到咁仲唔知條法案係講啲咩啊嘛？
一陣去到中環比外媒問到口啞啞就真係好笑啦

推晒比所有人睇到底條法案係幫緊我地啲咩！

仲有！

13：30遮打花園提早／準時到！

叫晒身邊所有人去！

【有片！】 到底《香港人權與民主法案》係咩嚟

同意 有時候民間智慧要起呢個關口突破番出黎 如果不停起d未證實既消息打轉 只會令場運動停滯不前 宜家出消息post既力度比之前強咁多 係咁比人亂帶風向

連登巴絲打真心睇清楚宜家最重要既目標係推美國人權及民主法案🙏🙏

P牌推吾到

根本一睇就知係啦

Report咗未 其實好多fake news都喺Facebook貼過嚟 大家一齊整合有邊幾個account專放風帶風向得唔得

始終要相信 FC 機制

721 811 831

依遍強姦假咗啲

fc條撚咩
好多野根本做唔到fc.
係度互相懷疑不信任係好戇鳩
屌柒黑警就啱

屌 讀垃圾DSE都寫唔出咁垃圾既fake news

呢條友瘋狂fake news cls

Report

文筆都似內地咸故

幫你推

「懷疑有組織發佈大量fake news想搞散場抗爭」
做人要有公關！文宣多一個就好多！連儂牆要人！

今日 下午 美國領事館

衛城長久戰，生活中抗爭；
拖垮邪惡、打倒腐敗；

每日任務：
1. 抵制「邪惡」「無良」的商戶，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶、減少八達通
2. 安全情況下跳閘，免費搭港鐵
3. 夜晚十點吶喊！！！
4. 做運動，身體健康，鬥長命
4. 每日一post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest #Chinazi
#FreeHongKong #HongKongProtests
Twitter 共識頻道
5. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢
6. 保持獨立思考，分析能力level up，抵抗fake news/ rumour ，五毛分化post

每星期任務：
1. 罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 去連儂牆貼3張文宣

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股
2. MPF都買美股
3. 搵多幾個人參與
或者做唔足，但我會堅持到尾，Best effort，你呢？
Version 2019.09.08

推唔到

所以一開始就話要FC
但出面d人就話唔洗FC，比你FC到又如何
仲要冇FC個d上到熱門兼好多正皮
運動一開始大家都仲識同堅持FC
我都唔知係咪大家太激動啦，搞到人講乜就信乜咁
咁我地同d藍屍有咩分別姐
我地淨係識笑藍屍信埋d假新聞乜乜消息
但如此同時其實我地都同佢地一樣做緊同一樣嘅野

依家係又開po唔係又開po，刷走哂有用po，又唔知真定假，好q煩

成139個share

支持建議

點解會標籤黃藍...
其實兩極化真係唔係好事
等於標籤和理非勇武

推啊

中晒藍絲啲point 唔係仲咁天真信佢呀嘛？？？

用喬裝人士 散發假新聞呀化

因為擔心手足，大家都深信中共會無所不用其極，用任何手段處理事件。
利用人性弱點打輿論戰
不得不佩服對家

利申我都會迷失，但fake news確實分化同瓦解緊場運動

先唔講3日就驗到棒，3日就流埋產咁假
比d心機作得唔得

我係對家只要不停咁製造啲fc唔到嘅news出黎
等你地係咁推
再搵日踢爆你
咁就搞掂晒網路戰線同輿論戰線

而家唔係猜疑自己手足
係想叫手足唔好將啲fc唔到嘅野當真野咁係咁推係咁share

推推推

個whatsapp 假𨶙到

三分鐘了解《香港人權與民主法案》

908 香港人權及民主祈禱會
YT:

好難證明wo

怒推

一定有啦，然後講句 FC 就變 FC 撚

好撚低莊

好鳩作feel，唔好推

仲有見到靈體個個又係痴撚線

推 清機場bot啦屌
下下金剛棒根本唔洗討論

P牌幫推

推推

我屋企啲藍絲係咁sd利個比我睇

支持你個建議3

呢個真心要推

如果係事實，直飛加拿大，向移民局提出政治迫害庇護

所有沒有證據的post要冷處理

3日驗到，仲可以做流產

Fact check要緊

屌假撚到咁你都信
我話自己大咗肚都得啦
利申：巴

真心 fake news真係會影響成個行動

阻礙討論

無力都推

呢排真係有好多無得FC既消息，證實左係假又澄清唔到都幾麻煩

謝絕fake news

請大家幫手推

全民一齊Add驗證傳媒
唔係再散播fake new

連登仔話fake news唔緊要呀

好啱 如果自己都唔肯定既news唔應該亂傳

擺明係假啦

agger

推 REPORTED

Fake News 有2種

一種係樓主post 最頭果隻（eg: 大麻口罩/12歲有幾萬現金/14歲亂交)，
全部都係好荒謬無乜可信性屈得就屈，中立撚都唔會信果隻。
呢種假新聞既受眾係藍絲廢老，目的係要污名化抗爭者，為左加強藍絲對抗爭者既負面觀感

另一種係post入面最尾果種（eg: HA員工證P圖/cut片cut到警車放火魔法/30人全數骨折）
呢種假新聞上面果種更陰險，係用d似是而非既手段，
前段係真，後面部份係誇大作假。
新屋嶺30人求醫，當中有人骨折係真 -> 全數骨折係假
搜到武士刀係真 -> 係警方聲稱係褲袋搜到係假
熱褲女摸肉搜身係真 -> 比人拉咗係假

呢種假新聞既受眾係支持抗爭者既人，
一係要打擊公信力，當人接二連三中fake news炒車，就會盲目左，變左狼來了，到將來真係發生果陣都當成fakes news唔再信。
二係挑撥抗爭者嘅情緒，更容易帶風向去做一啲激烈嘅行動。

推比連仔睇

好多連登仔好樂意推第二種
仲覺得可以打擊對家添

我地用返同一招 discredit 藍絲

就咁睇文筆已經好藍屍

假到以為睇緊甜故

冷處理啦

真 尤其啲facebook whatsapp截圖 一睇就知係中年廢老筆下

「懷疑有組織發佈大量fake news想搞散場抗爭」
做人要有公關！文宣多一個就好多！連儂牆要人！

今日 下午 美國領事館

衛城長久戰，生活中抗爭；
拖垮邪惡、打倒腐敗；

每日任務：
1. 抵制「邪惡」「無良」的商戶，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶、減少八達通
2. 安全情況下跳閘，免費搭港鐵
3. 夜晚十點吶喊！！！連繫左鄰右里
4. 做運動，身體健康，鬥長命
4. 每日一post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest #Chinazi
#FreeHongKong #HongKongProtests
Twitter 共識頻道
5. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢
6. 保持獨立思考，分析能力level up，抵抗fake news/ rumour ，五毛分化post

每星期任務：
1. 罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 去連儂牆貼3張文宣，輸出革命思想

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股
2. MPF都買美股
3. 搵多幾個人參與
或者做唔足，但我會堅持到尾，Best effort，你呢？
Version 2019.09.08

連仔

"愛香港"
邊班人先會咁叫

假撚到仆街

稍為有腦都知係假啦， 信果D冇資格再做連登

呢排五毛好明顯係用緊假消息攻勢
一係就出on9改圖，假新聞
一係就開始推怪力亂神既鬼怪嘢，咩咩問米、陰陽眼見到義士鬼魂
目的就係打擊連登公信力

講左好多次。。。

所以點解黑社會頭目可以咁大聲每日四點講係謠言

咁變左大話講十次，第十一次就會冇人理

推
拒絕fake news

P牌幫唔到你推

用brexit一樣，對家不停出fake news，目的令傳媒同我陣就不停消耗撲火，同推走我哋原來嘅文宣

我幫你推

推
唔好比fake news 整死自己

太多假新聞，唔好未fact check就推先得架

唔好再傳乜撚野FAKE NEWS, 對家用FAKE NEWS, 我地係用新NEWS去打低佢地, 佢地FAKE NEWS係佢地武器, 但對於我地, 真相先係我地既武器!

唔好再傳乜撚野FAKE NEWS, 對家用FAKE NEWS, 我地係用真NEWS去打低佢地, 佢地FAKE NEWS係佢地武器, 但對於我地, 真相先係我地既武器!

仲要勁撚多標題黨

推, 希望連仔睇到

推呀～～～～

被人搞完都可以咁輕佻，完全冇難受，信個啲真係要檢討下

認清真相 記得fc

支持

我推丫！

關於Fake news我有啲諗法
*非潔辟 *與道德無關

spread fake news 時要諗清楚自己target咩人

藍營放假新聞，係target佢地支持者，而唔係我地，
發揮鞏固甚至激起其支持者嘅軍心，
因為佢地知自己友無求驗精神，一定會盲目信，覺得道聽途說最可靠。

而我地放假新聞，基本上係 唔會 鞏固到己方力量
因為大家都會求真求fc
最怕會狼來了/消耗

暗黑文宣對我地黎講係雙面刃
Target audience 唔可以係自己友

所以如果真係要放暗黑文宣，至少要記得我地target嘅係對家，盡量避免fake到自己人

btw 呢單野有comment話//都有人講過 話佢除衫係想比人影到 證明自己被捕時身上無傷痕 😢😢😭//

No more fake news

淨係睇個內容比例就知咩事篇文廢到我唔想解釋落去
請善用不推文回覆

絕對認同,

暗黑文宣/FAKE NEWS 要Target 對家。
自己友既所有野都要求真，因為呢Ｄ係子彈黎。但假野既射左出去就會傷返自己友

假到

推
拒絕fake news
唔好對家做自己又做

推 求驗傳媒

唔好玩fake new

由 "btw 呢單野 ...." 到最尾可以無視 .....

美領大遊行要齊人！[/size=6]

只要過左五大訴求就會成真！
政府要係2020實行真。普選立法會
侵犯人權的官員人和家庭成員簽證可被撤銷，外資可被凍結！

呢個先喺真真正正嘅END GAME
未清楚咩事可以睇下面

1。草案要求中國政府履行承諾，容許港人治港、高度自治，並且確保香港人可以通過普選，選出行政長官及立法會所有議席，當中特別設下「時限」，要求在2020年普選立法會。

2。特別警告香港若就23條立法，除非可證明不影響港人及外籍居民的人權，否則美國政府可中止《香港政策法》等。

3。侵犯人權的及損害香港自治的官員及人士的清單。名單裡的人在美國的資產可被凍結、個人和家庭成員的簽證可被撤銷，要求美國總統調查及制裁打壓香港自由的官員。會交代香港是否有官員因協助侵犯人權而需要受制裁。

這有助國際社會持續監察香港的狀況，如能每年通過查證，實際上等同美國年年為一國兩制投下信任一票，這一方面有助有助保障香港高度自治，同時亦會加強國際社會對香港的信心。

未簽聯署即做！

聽日12點遮打花園見！

推
早排好多wtsapp對話加fc兩個字母就話係真，有啲仲話唔使fc添

以其人之道
人人都可以係警察家屬

光復香港 時代革命
除港奸傀儡 肅魔鬼警隊

撤回送中條例 取消暴動定義 不再追究義士 成立獨立調查 真雙普選

我無嘢講 我要見律師 我唔簽任何文件 唔解鎖電話 我要驗傷

【終極整合】黃藍商戶地圖 (持續更新中)

2019-09-08
香港人權與民主祈禱會
01:30 PM -06:30 PM
遮打花園祈禱會

證明唔到它係真，亦證明唔到它係假。

岩！

點拆？

False flag
真假資訊混淆

以藍制黃 以假亂真
希望大家用下腦 唔好輕易轉載

字裡行間丁點恐懼都感受唔到

琴日先砌完 第二日就話有咗？

#1 Post 尾有3招

近排風向,標題黨,fake news PO多左好多
一部分對家出;一部分真心巴打出都唔奇
建議係熱門加返FC/流言 tag(po主+一定數量人認同)
或者可改title但都有改既歷史(對任何po都有用)

慘得過自己人認為假新聞都係好既攻勢

while 明明自己既優勢係誠信、正直不阿

推！ 雖然唔排除對家真係可能會做到呢個地步 但我地都唔可以亂傳未fc嘅消息

好實講，只要唔係當事人或者家人親自出黎證實都唔好盡信，點都要有d保留

pusj

太多fake news
到時有一單係真既都冇人會信
狼來了

最撚慘係仲有d豬隊友覺得fake news有用
明知係假仲猛咁推
屌你老母真係冇腦

推呀
唔好再俾fake new洗牌

lish

同意ban哂所有就咁放張我呀婆都整到既WhatsApp 圖就當FC咗既消息既會員

push ar!!

[重post] 芬蘭的「反俄羅斯Fake News國民教育」

- 分享自 LIHKG 討論區p

831

Pishhhh
Fact check 始終重要

tui

推你！今日見！